{
    "question": "Sebutkan 10 kalimat majemuk setara frasa\u00a0 tentang teknologi tepat guna",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tergantung\u00a0teks eksposisinya",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<br>1.ada beberapa alasan dan contoh mangapa ttg dapat memberayakan ekonomi keluarga\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-tema-lingkungan-berbentuk-monolog-909",
            "question": "Contoh teks anekdot tema lingkungan berbentuk monolog ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "anekdot adalah sebuah cerita singkat dan lucu atau menarik yg mungkin menggambarkan kejadian atau orang sebenarnya.anekdot bisa saja sesingkat pengaturan dan profokasi dari sebuah kalakar.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-jenis-teks-eksplanasi-533",
            "question": "Jenis -jenis teks eksplanasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>jenis teks yang menjelaskan hubungan logis dari beberapa peristiwa. Pada teks eksplanasi, sebuah peristiwa timbul karena ada peristiwa lain sebelumnya dan peristiwa tersebut mengakibatkan peristiwa yang lain lagi sesudahnya. Struktur teksnya adalah pernyataan umum, urutan alasan logis.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lawak-juga-mengandung-unsur-lucu-apakah-teks-anekdot-sama-dengan-223",
            "question": "Lawak juga mengandung unsur lucu. Apakah teks Anekdot sama dengan lawak ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak sama,karna anekdot memiliki makna dan pengertian di balik kesan lucunya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-kalian-negara-manakah-yang-memiliki-ekonomi-yang-paling-223",
            "question": "Menurut kalian, negara manakah yang memiliki ekonomi yang paling bagus di dunia dan negara manakah yang memiliki ekonomi yang paling buruk?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang terbaik cina, yang terburuk timor leste<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "terbaik AS<br>terburuk Republik Afrika Tengah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-itu-kerangka-esai-dan-cara-membuat-esai-biografi-yang-m-266",
            "question": "Bagaimana itu kerangka esai dan cara membuat esai biografi yang menarik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Membuat esai biografi, hanya dengan membaca artikel yang ingin dibuat pertanyaan. Setelah itu, kita mencari kalimat yang kemungkinan sedikit untuk dibaca orang. Jadikan pertanyaan pada kalimat itu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seandainya-krisis-dimaknai-sebagai-saat-terjadinya-ketidakpuasan-667",
            "question": "seandainya krisis dimaknai sebagai saat terjadinya ketidakpuasan atau kejanggalan,ketidakpuasan atau kejanggalan tentang apa yang dimaksud ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kejanggalan atau ketidakpuasan yang dimaksud adalah suatu hal yang tidak seperti yang biasanya. misalnya suatu kata yang dimutilasi atau diselewengkan arti yang sebenarnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-apa-sajakah-yang-menandai-teks-anekdot-274",
            "question": "Ciri ciri apa sajakah yang menandai teks anekdot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\nCiri-Ciri Anekdot:</span>\n\n1. Tokoh Faktual\n\n2. Memiliki alur/plot\n<span>\n3. Memiliki latar waktu, tempat,\ndan latar suasana 4. Aspirasi 5. Menyindir</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Tokoh Faktual 2. Memiliki alur/plot 3. Memiliki latar waktu, tempat, dan latar suasana 4. Aspirasi 5. Menyindir",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-387",
            "question": "Contoh teks anekdot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Polisi Butuh UangPada suatu hari, ibu saya sedang berpergian bersama tante saya dengan menggunakan mobil.Saat itu mereka berdua melintasi perempatan jalan di wilayah Jakarta Timur, mereka terhenti karena lampu merah di tambah dengan kondisi jalan sedang macet total hingga mengakibatkan pengguna kendaraan bermotor selalu menekan klaksonnya.Lampu merah pun berganti menjadi lampu hijau, seluruh pengguna jalan menekan klakson kendaraannya agar kendaraan yang terdepan bisa melajukan kendaraannya dengan cepat dan mereka semuapun terbebas dari lampu merah, termasuk ibu dan tante saya. Namun suasana macet dan banyaknya volume kendaraan pada saat itu membuat ibu dan tante saya tertinggal, lampu hijau pun berubah menjadi lampu merah kembali. Karena ada keperluan yang penting, merekapun \u2018menerobos\u2019 lampu merah. Tak terduga, disebrang jalan terdapat polisi yang sedang memantau jalan. Merekapun diberhentikan oleh polisi tersebut, dalam kata lain, mereka \u2018ditilang\u2019.Tante saya yang kebetulan memegang kemudi membuka kaca mobilnya lalu polisi tersebut menanyakan mengapa mereka berdua melanggar peraturan, tante sayapun menjawab \u201cKami sedang terburu-buru, pak\u201d karena polisi tersebut kurang puas dengan jawaban tante saya, iapun terus menanyakan hal yang sama. Karena tak ingin berdebat lagi, tante saya memberikan uang sebesar Rp. 20.000. Polisi tersebut mengangguk dan menerima uang tersebut. Lalu polisi itu tersenyum mempersilakan ibu dan tante saya kembali menuju jalan.<span>Merekapun terbebas dari penilangan tersebut. Lalu mereka mendapatkan suatu kesimpulan, \u201cKalau polisi tiba-tiba datang terus melakukan razia atau penilangan, itu tanda kalau mereka butuh uang.\u201d</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cari-artikel-kemudian-tentukan-kalimat-efektif-dan-non-efektif-891",
            "question": "Cari artikel kemudian tentukan kalimat efektif dan non efektif !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Coba kamu copy artikelnya dulu, baru nanti dibantu cari kalimat efektif/tidak efektifnya.<br>Kalau tidak, akan sedikit kemungkinan yang akan menjawab. Karena, jawabannya panjang :) Belum lagi kita mencari artikelnya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-apa-sajakah-yang-menandai-teks-anekdot-735",
            "question": "Ciri ciri apa sajakah yang menandai teks anekdot",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lucu/ menarik, singkat, menyindir, faktual/ nyata, ada pesan yang terkandung",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ciri-cirinya : -terdiri dari 5 bagian yaitu\u00a0abstract, orientation,crisis<span>, reaction, dan coda.\u00a0<br>- biasanya berisi pengalaman orang yang tidak biasa, tujuannya untuk menghibur orang orang.<br>- mempunyai pesan yang terkandung, bisa juga hanya untuk sekedar melucu, bisa juga menyindir.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}